%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
% Developer Visual Resume - Sidebar Style
% Author: Taiel Aguirre
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\documentclass[10pt,a4paper]{article}

% Paquetes necesarios
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[default]{raleway} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[margin=0cm, top=0cm, bottom=0cm, left=0cm, right=0cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{paracol}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

% Definición de colores (Dev Style: Dark Blue / Vivid Blue)
\definecolor{sidebarcolor}{HTML}{0f172a} % Slate 900
\definecolor{sidebartext}{HTML}{f1f5f9}  % Slate 100
\definecolor{maincolor}{HTML}{334155}    % Slate 700
\definecolor{accentcolor}{HTML}{2563eb}  % Blue 600 (Dev standard)

% Configuración de columnas
\columnratio{0.32} % 32% Width for sidebar
\setlength{\columnsep}{0pt}

% Estilos de texto
\newcommand{\name}[1]{{\Huge\bfseries\color{sidebartext} #1}}
\newcommand{\tagline}[1]{{\large\color{accentcolor} #1}}
\newcommand{\sectiontitle}[1]{{\Large\bfseries\color{accentcolor}\uppercase{#1}}\\[2pt]{\color{accentcolor}\rule{0.1\textwidth}{2pt}}}
\newcommand{\sidebarsection}[1]{{\large\bfseries\color{sidebartext}\uppercase{#1}}\\[2pt]{\color{sidebartext}\rule{0.2\textwidth}{1pt}}}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\begin{document}

\begin{paracol}{2}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%   SIDEBAR (LEFT COLUMN)
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\backgroundcolor{c[0]}{sidebarcolor} 
\begin{tcolorbox}[colback=sidebarcolor,colframe=sidebarcolor,boxrule=0pt,arc=0pt,outer arc=0pt,height=1.0\textheight,valign=center,left=0.2cm,right=0.2cm]

\vspace{0.2cm}

% --- CONTACTO ---
\begin{center}
    \name{TAIEL}\\[3pt]
    \name{AGUIRRE}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\sidebarsection{Contacto}
\vspace{0.2cm}
\color{sidebartext}
\footnotesize
\faPhone \hspace{0.1cm} +54 291-4476665\\[0.15cm]
\faEnvelope \hspace{0.1cm} braiantaielaguirre@gmail.com\\[0.15cm]
\faMapMarker* \hspace{0.1cm} Bahía Blanca, Buenos Aires\\[0.15cm]
\faLinkedin \hspace{0.1cm} \href{https://linkedin.com/in/tu-usuario}{LinkedIn}\\[0.15cm]
\faGithub \hspace{0.1cm} \href{https://github.com/TaielAguirre}{TaielAguirre}\\[0.15cm]
\faGlobe \hspace{0.1cm} \href{https://taielaguirre.github.io/Portafolio/}{taielaguirre.github.io}

\vspace{0.5cm}

% --- STACK TECNOLÓGICO ---
\sidebarsection{Stack Tecnológico}
\vspace{0.2cm}

\textbf{\footnotesize FRONTEND MODERNO}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, label={\tiny\faCircle}, noitemsep, topsep=0pt]
    \footnotesize
    \item React.js / Next.js 14
    \item TypeScript / JavaScript (ES6+)
    \item Tailwind CSS / Shadcn/ui
    \item HTML5 / CSS3 / Responsive
\end{itemize}

\vspace{0.15cm}

\textbf{\footnotesize BACKEND \& API}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, label={\tiny\faCircle}, noitemsep, topsep=0pt]
    \footnotesize
    \item Python (FastAPI / Django)
    \item Node.js (Express / NestJS)
    \item PHP 8.2 (PrestaShop Dev)
    \item RESTful APIs / GraphQL
\end{itemize}

\vspace{0.15cm}

\textbf{\footnotesize DATOS \& DEVOPS}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, label={\tiny\faCircle}, noitemsep, topsep=0pt]
    \footnotesize
    \item PostgreSQL / MySQL / Redis
    \item Docker / Docker Compose
    \item Git / GitHub Actions (CI/CD)
    \item Linux Server Management
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

% --- EDUCACIÓN ---
\sidebarsection{Formación}
\vspace{0.2cm}
\footnotesize

\textbf{Full-Stack \& Cloud Skills}\\[1pt]
\textit{Autodidacta \& Cursos Técnicos}\\
Platzi / Udemy / Documentación Oficial

\vspace{0.2cm}

\textbf{Administración de Redes}\\[1pt]
Escuela "San Roque" -- 540 Hrs\\
\textit{Acreditado}

\vspace{0.5cm}
\sidebarsection{Idiomas}
\vspace{0.2cm}
\footnotesize
\textbf{Español:} Nativo\\
\textbf{Inglés:} Técnico Avanzado (Lectura/Documentación)

\end{tcolorbox}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%   MAIN CONTENT (RIGHT COLUMN)
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\switchcolumn
\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=white,boxrule=0pt,arc=0pt,outer arc=0pt,height=1.0\textheight,left=0.5cm,right=0.5cm,top=0.6cm]

% --- HEADER ---
{\Huge\bfseries\color{maincolor} Full Stack Engineer}\\[5pt]
{\Large\color{accentcolor} Desarrollo Web Moderno | Microservicios | E-commerce}

\vspace{0.3cm}

% --- SUMMARY ---
\sectiontitle{Perfil Profesional}
\vspace{0.15cm}
\color{maincolor}
\small
Desarrollador de software con experiencia en la construcción de aplicaciones web escalables y soluciones empresariales. Especializado en el stack moderno (**Next.js, Python/FastAPI, TypeScript**) y desarrollo de sistemas a medida (CRM, E-commerce). Apasionado por la calidad de código, la arquitectura limpia (Clean Architecture) y la optimización de rendimiento. Busco desafíos donde pueda aportar soluciones innovadoras desde el backend hasta el frontend.

\vspace{0.3cm}

% --- EXPERIENCIA ---
\sectiontitle{Experiencia en Desarrollo}
\vspace{0.15cm}

\textbf{\large NetOrbit} \hfill \textit{Presente}\\
\textit{\color{accentcolor} CTO \& Lead Developer}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \small
    \item \textbf{Arquitectura de Microservicios:} Diseño y desarrollo de un CRM SaaS desde cero utilizando **FastAPI (Python)** para el core backend y **Next.js** para el frontend, desplegado en contenedores **Docker**.
    \item \textbf{Features Complejas:} Implementación de sistema de autenticación custom (JWT/Auth0), integración de WhatsApp API para bots conversacionales y dashboard de métricas en tiempo real.
    \item \textbf{DevOps Culture:} Configuración de pipelines CI/CD en GitHub Actions para testing y deploy automático en servidores VPS.
\end{itemize}

\vspace{0.3cm}

\textbf{\large Electroprima S.L.R} \hfill \textit{Oct 2024 -- Presente}\\
\textit{\color{accentcolor} Full Stack Developer \& E-commerce Specialist}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \small
    \item \textbf{Desarrollo PrestaShop:} Creación y mantenimiento de tienda online de alto tráfico. Desarrollo de módulos personalizados en **PHP y JavaScript** para logística y facturación.
    \item \textbf{API Integrations:} Desarrollo de middleware en Python para sincronizar stock y precios en tiempo real entre el ERP (Flexxus) y la web, reduciendo errores manuales en un 90\%.
    \item \textbf{Optimización Web:} Mejora de Core Web Vitals, implementación de caché avanzado (Varnish/Redis) y optimización de consultas SQL.
\end{itemize}

\vspace{0.3cm}

% --- PROYECTOS DESTACADOS (TuMenu vuelve aquí) ---
\sectiontitle{Proyectos Destacados}
\vspace{0.15cm}

\textbf{\large TuMenu \small(SaaS Gastronómico)} \hfill \textit{Personal Project}\\
\textit{\color{accentcolor} Next.js 14 + PostgreSQL + Prisma}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \small
    \item Plataforma completa para gestión de restaurantes y cartas digitales QR.
    \item **Frontend:** Next.js App Router, Server Components y Server Actions para máxima performance SEO.
    \item **Backend:** Base de datos PostgreSQL gestionada con Prisma ORM. Autenticación robusta con NextAuth.
    \item **Feats:** Panel de administración, subida de imágenes optimizada (Cloudinary) y generación dinámica de QRs.
\end{itemize}

\vspace{0.3cm}

\textbf{\large NetOrbit CRM \small(Sistema Empresarial)} \\
\textit{\color{accentcolor} React + FastAPI + Docker}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \small
    \item Sistema híbrido con módulos de IA para clasificación de clientes y automatización de ventas.
    \item Arquitectura hexagonal en backend para fácil testabilidad y mantenimiento.
\end{itemize}

\vspace{0.4cm}

% --- COMPETENCIAS BLANDAS ---
\sectiontitle{Soft Skills}
\vspace{0.2cm}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \small
    \item **Resolución de Problemas:** Enfoque analítico para depurar errores complejos en producción.
    \item **Adaptabilidad:** Capacidad rápida para aprender nuevos stacks (ej. migración de PHP a Python).
    \item **Visión de Producto:** Entendimiento del negocio para priorizar features de alto valor.
\end{itemize}

\end{tcolorbox}
\end{paracol}
\end{document}
