%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
% Telecom Visual Resume - Sidebar Style
% Author: Taiel Aguirre
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\documentclass[10pt,a4paper]{article}

% Paquetes necesarios
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[default]{raleway} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[margin=0cm, top=0cm, bottom=0cm, left=0cm, right=0cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{paracol}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

% Definición de colores (Telecom Style: Teal/Blue/Grey)
\definecolor{sidebarcolor}{HTML}{263238} % Dark Blue Grey
\definecolor{sidebartext}{HTML}{ECEFF1}  % Blue Grey Light
\definecolor{maincolor}{HTML}{37474F}    % Dark Grey for text
\definecolor{accentcolor}{HTML}{00897B}  % Teal for specialized accents

% Configuración de columnas
\columnratio{0.32} % 32% Width for sidebar
\setlength{\columnsep}{0pt}

% Estilos de texto
\newcommand{\name}[1]{{\Huge\bfseries\color{sidebartext} #1}}
\newcommand{\tagline}[1]{{\large\color{accentcolor} #1}}
\newcommand{\sectiontitle}[1]{{\Large\bfseries\color{accentcolor}\uppercase{#1}}\\[2pt]{\color{accentcolor}\rule{0.1\textwidth}{2pt}}}
\newcommand{\sidebarsection}[1]{{\large\bfseries\color{sidebartext}\uppercase{#1}}\\[2pt]{\color{sidebartext}\rule{0.2\textwidth}{1pt}}}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\begin{document}

\begin{paracol}{2}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%   SIDEBAR (LEFT COLUMN)
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\backgroundcolor{c[0]}{sidebarcolor} 
\begin{tcolorbox}[colback=sidebarcolor,colframe=sidebarcolor,boxrule=0pt,arc=0pt,outer arc=0pt,height=1.0\textheight,valign=center,left=0.2cm,right=0.2cm]

\vspace{0.2cm}

% --- CONTACTO ---
\begin{center}
    \name{TAIEL}\\[3pt]
    \name{AGUIRRE}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\sidebarsection{Contacto}
\vspace{0.2cm}
\color{sidebartext}
\footnotesize
\faPhone \hspace{0.1cm} +54 291-4476665\\[0.15cm]
\faEnvelope \hspace{0.1cm} braiantaielaguirre@gmail.com\\[0.15cm]
\faMapMarker* \hspace{0.1cm} Bahía Blanca, Buenos Aires\\[0.15cm]
\faLinkedin \hspace{0.1cm} \href{https://linkedin.com/in/tu-usuario}{LinkedIn}\\[0.15cm]
\faGlobe \hspace{0.1cm} \href{https://taielaguirre.github.io/Portafolio/}{taielaguirre.github.io}

\vspace{0.5cm}

% --- SKILLS TECH ---
\sidebarsection{Habilidades}
\vspace{0.2cm}

\textbf{\footnotesize REDES \& INFRAESTRUCTURA}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, label={\tiny\faCircle}, noitemsep, topsep=0pt]
    \footnotesize
    \item Radioenlaces (Ubiquiti/Mikrotik)
    \item Configuración de Routers/Switch
    \item Cableado Estructurado (Cat 5e/6)
    \item Enlaces PTP y PTMP
    \item Diagnóstico de Hardware PC
    \item Montaje de Torres y Equipos
\end{itemize}

\vspace{0.15cm}

\textbf{\footnotesize SISTEMAS \& SERVIDORES}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, label={\tiny\faCircle}, noitemsep, topsep=0pt]
    \footnotesize
    \item Linux (Ubuntu/Debian) Admin
    \item Virtualización (VPS, Docker)
    \item Seguridad de Red (Firewall/VPN)
    \item CCTV (Instalación/Config)
\end{itemize}

\vspace{0.15cm}

\textbf{\footnotesize HERRAMIENTAS}
\begin{itemize}[leftmargin=0.3cm, label={\tiny\faCircle}, noitemsep, topsep=0pt]
    \footnotesize
    \item Winbox (Mikrotik) / UniFi
    \item Herramientas de Crimpeo/Testeo
    \item Office / Gestión de Tickets
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

% --- EDUCACIÓN ---
\sidebarsection{Educación}
\vspace{0.2cm}
\footnotesize

\textbf{Administración de Redes}\\[1pt]
Escuela "San Roque" -- 540 Hrs\\
\textit{Acreditado - Prof. Jorge Arreyes}

\vspace{0.2cm}

\textbf{Nivel Secundario}\\[1pt]
EES 11 "Cesar Milstein"\\
\textit{Completo}

\vspace{0.5cm}

% --- INFO EXTRA ---
\sidebarsection{Otros Datos}
\vspace{0.2cm}
\footnotesize
\textbf{Licencia de Conducir:} Al día\\[2pt]
\textbf{Disponibilidad:} Full-time\\[2pt]
\textbf{Idiomas:} Inglés Técnico

\end{tcolorbox}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%   MAIN CONTENT (RIGHT COLUMN)
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\switchcolumn
\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=white,boxrule=0pt,arc=0pt,outer arc=0pt,height=1.0\textheight,left=0.5cm,right=0.5cm,top=0.5cm]

% --- HEADER ---
{\Huge\bfseries\color{maincolor} Técnico Telecomunicaciones}\\[5pt]
{\Large\color{accentcolor} Administrador de Redes \& Soporte IT}

\vspace{0.2cm}

% --- SUMMARY ---
\sectiontitle{Perfil Profesional}
\vspace{0.15cm}
\color{maincolor}
\small
Técnico informático y administrador de redes con sólida experiencia en campo. Especializado en la instalación, configuración y mantenimiento de **radioenlaces (WISP)**, infraestructura de red cableada e inalámbrica, y soporte de hardware. Combino habilidades manuales (montaje de torres, cableado) con conocimientos avanzados de configuración lógica (dominios, servidores Linux, seguridad). Resolutivo, adaptable y orientado a garantizar la conectividad y continuidad operativa.

\vspace{0.25cm}

% --- EXPERIENCIA ---
\sectiontitle{Experiencia Laboral}
\vspace{0.15cm}

\textbf{\large SD Energías Renovables} \hfill \textit{2022 -- 2023}\\
\textit{\color{accentcolor} Encargado de Telecomunicaciones y Soporte}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=1pt]
    \small
    \item \textbf{Gestión Integral WISP:} Planificación y ejecución de instalaciones de Internet Rural. Gestión de inventario y coordinación de cuadrillas.
    \item \textbf{Infraestructura L2/L3:} Configuración avanzada de Ubiquiti (AirMax, LTU) y Mikrotik (RouterOS, Queues, VLANs).
    \item \textbf{Trabajo en Altura:} Montaje seguro de torres, alineación de precisión de antenas PTP/PTMP y mantenimiento preventivo.
    \item \textbf{CCTV y Seguridad:} Soluciones de videovigilancia IP, acceso remoto (Port Forwarding, DDNS) y cableado estructurado.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}

\textbf{\large Electroprima S.L.R} \hfill \textit{Oct 2024 -- Presente}\\
\textit{\color{accentcolor} Administrador de Sistemas \& Redes}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=1pt]
    \small
    \item \textbf{Seguridad de Red:} VPNs (WireGuard) inter-sucursales. Firewalls (iptables).
    \item \textbf{Servidores Linux:} Hosting web (PrestaShop) y servicios internos. Automatización de backups y monitoreo (Bash/Python).
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}

\textbf{\large Tauro Computación} \hfill \textit{2023 -- 2024}\\
\textit{\color{accentcolor} Instructor Técnico}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=1pt]
    \small
    \item \textbf{Formación Técnica:} Dictado de cursos de "Redes y Telecomunicaciones" (OSI, TCP/IP) y "Reparación de Hardware".
    \item \textbf{Hardware:} Diagnóstico, uso de multímetro/tester y crimpeo.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}

\textbf{\large MaxHard PC} \hfill \textit{Experiencia Previa}\\
\textit{\color{accentcolor} Técnico de Hardware}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=1pt]
    \small
    \item Diagnóstico y reparación de placas madre y armado de servidores.
\end{itemize}

\vspace{0.25cm}

% --- COMPETENCIAS ADICIONALES ---
\sectiontitle{Conocimientos Técnicos}
\vspace{0.15cm}

\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=1pt]
    \small
    \item **Protocolos:** TCP/IP, DHCP, DNS, NAT, VLAN, OSPF, VPN (IPSec/WireGuard).
    \item **Wireless:** 2.4/5.8GHz, Zona de Fresnel, Alineación, AirOS / RouterOS.
    \item **Herramientas:** Winbox, Wireshark, Putty, Crimpadora, Tester, Multímetro.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}

\sectiontitle{Diferencial Tecnológico (Plus)}
\vspace{0.2cm}
\small
A diferencia de un técnico tradicional, aporto conocimientos de **Desarrollo y Cloud** para modernizar la gestión de redes:
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \small
    \item \textbf{Automatización:} Creación de scripts en **Python y Bash** para automatizar backups de routers, monitoreo de ping y alertas por Telegram/WhatsApp.
    \item \textbf{Cloud \& Virtualización:} Manejo de **Docker** para desplegar controladores (UniFi/UISP) y servidores de monitoreo (Zabbix/Grafana) en contenedores ligeros.
    \item \textbf{IA Aplicada:} Uso de herramientas de IA para optimizar configuraciones, analizar logs de errores complejos y generar reportes técnicos rápidos.
\end{itemize}

\end{tcolorbox}
\end{paracol}
\end{document}
